會員n.ben正式入冊 2年後見

32歲無業漢因不滿九巴「飛站」，聲言「啲巴士成日飛站，咁我咪落針拮啲乘客」，逐於去年6月1日4小時內，連環在巴士座位上放針報復洩憤，事件中導致2名乘客臀部及大腿遭刺傷。無業漢早前於區域法院承認有2項有意圖而企圖傷人罪和2項刑事毀壞罪，法官考慮所有求情因素後，判囚2年。由於被告還柙至今已近2年，他可於近日獲釋。

辯方早前求情時指，被告於案發日前因追巴士拍打巴士車門，遭司機以粗口指罵，他回罵司機時卻被同車乘客責備，心情鬱悶下忽發奇想，一時愚蠢而犯案，但被告現對受傷乘客感到十分抱歉。法官姚勳智判刑時指被告干犯的罪行嚴重，他在巴士座位上放針可引致所有人受重傷，法庭要處以阻嚇性刑罰。惟本案可幸沒有人受到永久性傷害，被告因一時之氣而犯事，考慮到他已認罪等因素，處以較低的量刑起點，判囚2年。

辯方求情透露被告的背景及心理報告正面，心理專家則指被告心理正常，但未能妥善控制情緒。辯方續稱，雖然被告以前曾學壞，但從無案底，是次只因一時鑽牛角尖，不懂處理自己的情緒，為了發洩而犯案。而案中雖有乘客受傷，但幸而只受到輕傷。辯方力陳，由案發至今被告已還柙了16個月，扣除假期即已還柙近24個月，他不知後果嚴重，現已知錯，承諾不會再犯。

32歲被告莫湛深，被控於去年6月27日在兩輛公共巴士上，意圖放置一根針的該巴士上層座位上的任何人身體受嚴重傷害，而企圖非法及惡意傷害該人；又在同日同地無合法辯解而損壞屬於九龍巴士有限公司的座位。

唔係想同你割，但係真係柒咗

拉

港友笑而不語

永遠懷念

法官考慮所有求情因素後，判囚2年。由於被告還柙至今已近2年，他可於近日獲釋。

恥笑樓主開始

rip 賓

對唔字

唔好推ok？

唔好推

等兩年後bin你c

唔識字？

ok

nben放針已經係2年前

彷如昨日

又話核彈都唔割 而家手足放支針就割？

自割?